胡錫進：除非香港出現3種情況 否則內地社會不必動某種強力干預的念頭

解放軍日前在廣東湛江演練，模擬處理突發暴力恐怖情況，確保能有效維護野外駐紮，或訓練營區安全。美聯社引述軍事評論員、解放軍退役上校岳剛說，演習反映軍方在有需要時，可調派部隊到香港。《環球時報》總編輯胡錫進在微博表示，如果解放軍出手幫忙穩定局勢，香港將會在治安上得利，但香港的輿論肯定不接受，又形容解放軍出手是「費力不討好」。

胡錫進說，不願意駐港解放軍出手，因一切意味着巨大的政治成本，以及局勢走向嚴重不確定性。他認為，北京現階段能做的，是支持特區政府和愛國力量，告訴他們無論極端反對派多麼囂張都不用怕。

他又指，除非香港出現3種情況，否則內地社會不必動某種強力干預的念頭，包括出現對愛國力量的大清洗，導致他們要向內地逃難；因為嚴重政治動盪出現人道主義災難，例如不同派系相互大規模仇殺，城市陷入完全無政府狀態，以及極端分子搞武裝暴亂，打敗香港警察，並接近事實上建立政權。

他又指，除非香港出現3種情況，否則內地社會不必動某種強力干預的念頭，包括出現對愛國力量的大清洗，導致他們要向內地逃難；因為嚴重政治動盪出現人道主義災難，例如不同派系相互大規模仇殺，城市陷入完全無政府狀態，以及極端分子搞武裝暴亂，打敗香港警察，並接近事實上建立政權。

出老解的3個情況

1. 出現對愛國力量的大清洗，導致他們要向內地逃難
2. 因為嚴重政治動盪出現人道主義災難，例如不同派系相互大規模仇殺，城市陷入完全無政府狀態
3. 極端分子搞武裝暴亂，打敗香港警察，並接近事實上建立政權。

佢敢出老解 香港人幫佢肢解

佢地係咩平行時空?
一直以黎囂張的係獻世派

係咪以經發生左？